元朗村民恐嚇記者 警員懶理

2019年08月23日
元朗村民恐嚇記者 警員懶理

警方前晚在元朗清場期間，有速龍小隊成員以警棍指嚇女記者。

【本報訊】前晚元朗恐襲一個月靜坐活動演變成警民對峙，有警員在對講機以「曱甴」形容市民、有警員持棍指嚇記者、有警員冷待南邊圍疑似村民恐嚇及驅趕記者。警察公共關係科高級警司江永祥昨表示，用曱甴這類字眼不理想，稱會檢視實際情況。

前晚元朗警方驅散示威者後，有警員透過對講機向同僚表示：「啱啱完成咗C出口嗰度，見到啲曱甴唔見咗。」令人震驚。

相關新聞：律師轟警hea做 交人「粉飾太平」

「曱甴」稱呼市民 警：唔理想

警方昨在記者會上被問及警員以非人化詞語稱呼市民，是否散播仇恨；江永祥指使用這類字眼「的而且確係唔理想」，又謂「我從來都係一個有禮貌嘅人，我諗無論係朋友之間定警民之間嘅溝通，在乎互相尊重，同埋要有禮貌嘅」，他稱會檢視實際情況，「我都會稱呼大家做記者先生或者記者小姐」。至於有女記者在元朗站外天橋被速龍隊員以警棍指嚇，女記者狀甚驚慌，高舉雙手，警察公共關係科總警司謝振中稱需了解事件，「單憑一張相，我唔能夠回應到」。

此外，包括《蘋果》記者在內的一批記者，前晚採訪警方元朗清場時，隨防暴警進入南邊圍，警員在村內停車場坐下休息，卻有約10名疑似村民突然湧出，聲稱該處是私人地方，高聲呼喝和驅趕記者，又遮擋鏡頭，「仲影呀？熄機呀！」即使記者後退離開，仍有疑似村民高聲指罵及恐嚇記者，「打X爆你呀！」、「仲影呀？掟爛你部電話吖嗱！」其間在場休息的警員未有理會和阻止。《蘋果》翻查資料發現該停車場屬政府土地，非私人土地。

港鐵前日凌晨就西鐵元朗站消防設備被擅用，損壞站內設備及塗鴉牆身報警，警方指已列刑事毀壞，由元朗警區調查隊跟進。

至於將軍澳連儂隧道斬人案及荃灣刀手事件，有市民向警方指出疑人位置，但警方未有即時跟進，被質疑「不作為」；江永祥稱完全不認同警方不作為指控，指在將軍澳個案，警方取得資料後有「洗樓」及掃蕩，結果最重要是疑兇已被拘捕；荃灣案則在現場找不到疑兇，目前調查因傷者不配合，遇上困難。

■記者李雨夢、鍾雅宜、曾偉龍

上一則
上一則
警涉濫權 限醫生每日診示威者一次

下一則
下一則
警要求機場食肆交CCTV

律師轟警hea做 交人「粉飾太平」
嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣
香港之路告急 今齊築人鏈
2.28手牽手指揮：護台意志超越藍綠
留學生受感召 回流從政
觀塘遊行獲批 抗監控燈柱
網民調查 四成抗爭者月入逾2.5萬
萬人自拍遮眼照 為爆眼女打氣
大專罷課兩周 定9.13死線
近千中學生集會籲響應
真道書院助理校長涉咒警遭調職
深拘港人 上手扣腳鐐拷問
市民遭登記身份證 赴京被扣
警涉濫權 限醫生每日診示威者一次
警要求機場食肆交CCTV
「紀律冇咗，談何紀律部隊？」良心警辭職
張華峰撐警無編號好辦事
7,000金融人斥張影衰業界
《環時》指鄭文傑嫖妓 家人：公道自在人心
選舉處系統甩轆 346人登記無效
台教會變港物資中轉站
住宅區催淚彈放題 八成人不適
三警虐犯案 家屬促控酷刑
暗角七警控罪更重
連儂牆血案 刀手被控傷人
大狀：應控蓄意傷人 可囚終身
會計師涉圖燒警署 高院准保釋
婦涉咬機場保安 稱禁令阻吃麵
國泰炒工會主席
官媒轟港鐵護送「暴徒」
羅兵咸傳「請食飯」阻遊行
滙豐、渣打、東亞登報表忠
元朗恐襲800白衣人行兇僅兩男控暴動罪